\chapter{Diskussion}
\label{chap:diskussion}
Das Experiment hat die Forschungsfrage F2 bestätigt, da die Implementierung einer Rate Limit Strategie mittels des NGINX Ingress Controller einfach umzusetzen ist.
Hierzu muss lediglich eine Policy als \gls{yaml} definiert und nach Kubernetes geladen werden, welche dann vom Ingress Controller verwendet wird.

Wie \autoref{tab:data} zeigt, steigen die Performancefehler sowie die Antwortzeiten der Anfragen bei steigender Benutzerzahl.
Dies lässt sich darauf zurückführen, dass die API Anfragen nur bis zu einer gewissen Grenze parallel abarbeiten kann.
Bei Überschreitung diesen Schwellenwertes werden Requests auf der \gls{api} zwischengespeichert und entsprechenden sequenziell abgearbeitet.
Dieser Prozess erhöht die Antwortzeiten von Anfragen. 

Die Ergebnisse aus dem Experiment zeigen, dass bei Verwendung eines Rate Limit Features sich die Anzahl der Performancefehler deutlich verringern.
Bei 400 Benutzern verbessert sich die Performancefehler Rate von 91 \% auf 39 \%.
Hierbei entstehen aber auch Rate Limit Fehler.
Dadurch, dass die Rate Limit Fehler direkt vom Controller publiziert werden, wird an die API kein Request gestellt.
Somit ist der Datenfluss zur API durch Rate Limiting verbessert.

Bei den Testfällen von 400 auf 600 Benutzern wechselt die Verteilung der Fehlermeldungen beim Controller mit der Rate Limit Implementierung.
Durch steigende Benutzerzahl nimmt diese so weit ab, dass sich vermuten lässt, dass bei besonders hoher Benutzerzahl das Rate Limiting nicht mehr funktioniert. 
Dies lässt sich damit erklären, dass auch der Ingress Controller lediglich ein virtueller Server als Container in Kubernetes mit begrenzten Ressourcen ist. 
Dieser kann ebenfalls mit so vielen Anfragen überladen werden, dass interne Schwellenwerte für Speicher überstiegen werden und somit auch die Anfragen nicht mehr in kurzer Zeit abgearbeitet und verteilt werden können.

Die Recherchen zu Throttling und Rate Limiting Patterns zur Beantwortung der Forschungsfrage F1 haben ergeben, dass sich die Performancelast der betroffenen Dienste sowohl durch Autoscaling als auch durch Verwendung von Messaging Dienste deutlich
erhöhen lässt. 
Durch die Einführung dieser beiden Features kann somit eine Rate Limit Strategie optimiert werden, sodass die Verfügbarkeit des verwendeten Dienstes weiterhin gewährleistet ist.

In diesem Experiment gibt es keine weiteren Strategien, um verdächtige Bot Angriffe zu identifizieren und somit auch Benutzer vor künftigen Anfragen komplett zu sperren. 
Die Forschungsfrage F3 lässt sich somit beantworten, dass Rate Limiting allein nicht ausreicht, um automatisierte Angriffe abzublocken.
Die Einbindung einer Firewall und eines Turingtests wie es Baig et al. in ihrer Arbeit vorgestellt haben, wäre in diesen Szenario denkbar, um die Ressourcen besser zu schützen.

Für den aktuellen Sachverhalt ist die Implementierung eines Proxies, welcher den direkten Zugriff auf die API schützt und außerdem die Zugriffsrate für Benutzer stark einschränken kann, eine sinnvolle und einfach sowie schnell umzusetzende Lösung.

Zu berücksichtigen ist jedoch, dass die API aktuell als Azure Service App gehostet wird.
Damit diese Anwendung in Kubernetes laufen kann, muss sie als Containerimage bereit gestellt werden.
Die Komplexität zur Erstellung von Containerimages liegt im Umfang der verwendeten Bibliotheken sowie Abhängigkeiten des zu erstellenden Services.
Da es sich bei dem betroffenen Dienst lediglich um eine GraphQL API handelt, welche für wenige Aufgaben zuständig ist und auch keine vielfältigen Abhängigkeiten aufweist, wird die Erstellung eines cloudfähigen Containerimages erfahrungsgemäß mit wenig Aufwand verbunden sein.
Dies muss jedoch gesondert analysiert werden.